**中国铁道博物馆**（）是[中国铁路唯一的国家级专业博物馆](../Page/中国.md "wikilink")，位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")。作为隶属于[中国铁路总公司的](../Page/中国铁路总公司.md "wikilink")[事业单位](../Page/事业单位.md "wikilink")，**中国铁道博物馆**主要负责铁路文物、科研成果等展品的收藏、保管、陈列、展示及编辑研究工作，促进铁路科技现代化，作为爱国主义宣传教育和科学普及教育的基地。中国铁道博物馆有三个馆：正阳门馆、东郊馆、[詹天佑纪念馆](../Page/詹天佑纪念馆.md "wikilink")。\[1\]

## 历史

[ChinaRailwayMuseum-The_locomotive_exhibition_hall.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ChinaRailwayMuseum-The_locomotive_exhibition_hall.JPG "fig:ChinaRailwayMuseum-The_locomotive_exhibition_hall.JPG")
中国铁道博物馆的前身是成立于1978年的铁道部科学技术馆。其定位为[铁道部宣传](../Page/中华人民共和国铁道部.md "wikilink")[中国铁路科学技术现代化的官方单位](../Page/中华人民共和国铁路运输.md "wikilink")。主要任务包括配合铁道部科教司、[中国铁道学会参与中国铁路科学技术交流和普及工作](../Page/中国铁道学会.md "wikilink")；参加组织和筹办国内外展览会；组织和筹办以铁路科学技术为主题的展览会；对中国铁路建设成就、科技成果编写出版画册及技术说明，制作展览[模型等](../Page/模型.md "wikilink")；对铁路历史文物进行搜藏、展示以及保护工作。但铁道部科学技术馆成立之初并无正式的馆址。1991年6月，铁道部拟建中国铁道博物馆或博览中心，馆址选在铁道部科学研究院实验基地附近。1993年3月，铁道部科学技术馆由铁道科学研究院代管。\[2\]

2000年开始，铁道部科学技术馆开始筹划建立国家级的铁路博物馆，并进行大量前期工作，征集了大量的铁路文物史料。2002年初，位于北京市朝阳区的“铁道部科研试验展示交流中心机车展示库”开建，场地邻近北京大山子[环形铁道](../Page/中国国家铁道试验中心（东郊分院）.md "wikilink")。2002年11月2日，中国铁道部与[中国大陆著名](../Page/中国大陆.md "wikilink")[铁路迷社区海子铁路网合作](../Page/火车迷.md "wikilink")，新建成的铁道部科学技术馆特别对全国铁路爱好者试验性开放展览一天\[3\]\[4\]，机车车辆陈列厅同日正式对外展出，时任铁道部部长[傅志寰亦出席了开馆典礼](../Page/傅志寰.md "wikilink")。

2003年9月，根据中央编制委员会办公室中央编办复字〔2003〕113号文件《关于铁道部科学技术馆更名为中国铁道博物馆的批复》，铁道部决定铁道部科学技术馆更名为中国铁道博物馆。\[5\]
9月22日，铁道部发布铁劳卫函〔2003〕384号文件《关于铁道部科学技术馆更名为中国铁道博物馆等事项的通知》，铁道部科学技术馆正式更名为中国铁道博物馆\[6\]。

## 馆舍

[ChinaRailwayMuseum-The_gate.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ChinaRailwayMuseum-The_gate.JPG "fig:ChinaRailwayMuseum-The_gate.JPG")

中国铁道博物馆分为三个馆：正阳门馆、东郊馆、詹天佑纪念馆。

### 东郊馆

中国铁道博物馆东郊馆主体包括机车车辆陈列厅、综合展厅和铁路专题展厅。占地157334平方米，现建筑面积20500平方米。馆内设综合展厅建筑面积4000平方米，展示有关中国铁路历史展览。还设有機車車輛陳列廳，陳列廳建築面積16500平方米，廳內有8條展示線路，可以同時展示80-90輛铁路機車車輛，包括历代铁路机车、客车等。此外，展馆东侧还有一个车站外形的影视拍摄基地，电视剧《[历史转折中的邓小平](../Page/历史转折中的邓小平.md "wikilink")》中的部分场景即在此拍摄。\[7\]

### 正阳门馆

### 詹天佑纪念馆

## 东郊馆展品一览

### 蒸汽机车

[China_Railway_Museum_October_7,_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railway_Museum_October_7,_2011.jpg "fig:China_Railway_Museum_October_7,_2011.jpg")
[thumb](../Page/file:JF304_and_JF1191.jpg.md "wikilink")
[Shengli_6_Steam_locomotive_601.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shengli_6_Steam_locomotive_601.jpg "fig:Shengli_6_Steam_locomotive_601.jpg")

  - 0号机车 （中国最早的机车之一）
  - ФД-1979（FD型，苏联1931年制造）
  - GJ-1019（太原1959年11月制造）
  - JF-304“[毛泽东号](../Page/毛泽东.md "wikilink")”（日本1941年制造）
  - JF-1191“[朱德号](../Page/朱德.md "wikilink")”（日本1942年制造）
  - JF-2101“国庆号”（四方1950年制造）
  - JF-2121（[四方](../Page/四方机车车辆厂.md "wikilink")1952年12月制造）
  - JF-4101（太北段1958年制造）
  - JF6-3022（日本1933年制造）
  - JF9-3673（日本1940年制造）
  - JF11-3773（美国1937年制造）
  - JF11-3787 （美国1937年制造）
  - JF51-738（法国1926年制造）
  - JS-5001（[大连](../Page/大连机车.md "wikilink")1957年7月制造）
  - KD5-373（日本1921年制造）
  - KD55-579（日本1921年制造）
  - KD7-534（美国1947年制造）
  - KF1-006（英国1936年制造）
  - MG-35 （英国1920年制造）
  - PL3-51（日本1935年制造）
  - PL9-146（比利时1922年制造）
  - QJ-0001（大连1956年制造）
  - QJ-0004（大连1958年制造）
  - QJ-101（[大同](../Page/大同电力机车.md "wikilink")1964年制造）
  - RM-1001（四方1958年制造）
  - SL-601（四方1956年9月制造）
  - SL3-152（日本1939年制造）
  - SL12-890（日本1942年制造）
  - SN-23（美国1929年制造）

### [内燃机车](../Page/内燃机车.md "wikilink")

[Dongfanghong1_4290_locomotive_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dongfanghong1_4290_locomotive_20111007.jpg "fig:Dongfanghong1_4290_locomotive_20111007.jpg")
[China_Railways_Dongfanghong_2_0008_diesel_loco.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_Dongfanghong_2_0008_diesel_loco.jpg "fig:China_Railways_Dongfanghong_2_0008_diesel_loco.jpg")
[China_Railways_Dongfanghong3_locomotive.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_Dongfanghong3_locomotive.jpg "fig:China_Railways_Dongfanghong3_locomotive.jpg")
[China_Railways_DF_1301.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_DF_1301.jpg "fig:China_Railways_DF_1301.jpg")
[China_Railways_DF4_0001_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_DF4_0001_20111007.jpg "fig:China_Railways_DF4_0001_20111007.jpg")
[DF4DJ0001_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DF4DJ0001_20111007.jpg "fig:DF4DJ0001_20111007.jpg")
[DF7J_0001_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DF7J_0001_20111007.jpg "fig:DF7J_0001_20111007.jpg")
[China_Railways_ND3-0001_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_ND3-0001_20111007.jpg "fig:China_Railways_ND3-0001_20111007.jpg")
[保存在中国铁道博物馆内的ND5型0049号机车与ND5型0422号机车.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:保存在中国铁道博物馆内的ND5型0049号机车与ND5型0422号机车.JPG "fig:保存在中国铁道博物馆内的ND5型0049号机车与ND5型0422号机车.JPG")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型号</p></th>
<th><p>编号</p></th>
<th><p>生产厂家</p></th>
<th><p>入馆前配属</p></th>
<th><p>入馆时间</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北京型柴油机车.md" title="wikilink">北京型</a></p></td>
<td><p>3003</p></td>
<td><p>北京二七机车车辆工厂，1970年</p></td>
<td><p>京局太段<br />
（北京铁路局太原机务段）</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东方红1型柴油机车.md" title="wikilink">东方红1型</a></p></td>
<td><p>4290</p></td>
<td><p>四方机车车辆工厂，1971年</p></td>
<td><p>沈局沈段<br />
（沈阳铁路局沈阳机务段）</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东方红2型柴油机车.md" title="wikilink">东方红2型</a></p></td>
<td><p>0008</p></td>
<td><p>资阳内燃机车厂，1974年</p></td>
<td><p>京局庄段<br />
（北京铁路局石家庄机务段）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东方红3型柴油机车.md" title="wikilink">东方红3型</a></p></td>
<td><p>0009</p></td>
<td><p>青岛四方机车车辆工厂，1976年</p></td>
<td><p>沈局锦段<br />
（沈阳铁路局锦州机务段）</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东方红5型柴油机车.md" title="wikilink">东方红5型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>资阳内燃机车厂，1976年</p></td>
<td><p>京局天段<br />
（北京铁路局天津北机务段）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东风型柴油机车.md" title="wikilink">东风1型</a></p></td>
<td><p>301</p></td>
<td><p>大连机车车辆工厂，1966年12月</p></td>
<td><p>哈局伊段<br />
（哈尔滨铁路局伊图里河机务段）</p></td>
<td><p>2002年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东风4型柴油机车.md" title="wikilink">东风4型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>大连机车车辆工厂，1973年</p></td>
<td><p>京局汾段<br />
（北京铁路局临汾机务段）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东风4C型柴油机车.md" title="wikilink">东风4C型</a></p></td>
<td><p>4001</p></td>
<td><p>大连机车车辆工厂，1985年</p></td>
<td><p>沈局锦段<br />
（沈阳铁路局锦州机务段）</p></td>
<td><p>2010年9月</p></td>
<td><p>试验型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东风4C型柴油机车.md" title="wikilink">东风4C型</a></p></td>
<td><p>4040</p></td>
<td><p>大连机车车辆工厂，1991年</p></td>
<td><p>沈局白段<br />
（沈阳铁路局白城机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td><p>量产型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东风4DJ型柴油机车.md" title="wikilink">东风4DJ型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>大连机车车辆工厂，2000年</p></td>
<td><p>京局丰段<br />
（北京铁路局丰台机务段）</p></td>
<td><p>2010年7月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东风5型柴油机车.md" title="wikilink">东风5型</a></p></td>
<td><p>0007</p></td>
<td><p>唐山机车车辆工厂，1977年5月</p></td>
<td><p>京局丰段<br />
（北京铁路局丰台机务段）</p></td>
<td><p>2010年7月</p></td>
<td><p>抗震型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东风7D型柴油机车.md" title="wikilink">东风7D型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>北京二七机车工厂，1995年</p></td>
<td><p>宁局柳段<br />
（南宁铁路局柳州机务段）</p></td>
<td><p>2010年8月</p></td>
<td><p>山区型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东风7D型柴油机车.md" title="wikilink">东风7D型</a></p></td>
<td><p>3001</p></td>
<td><p>北京二七机车工厂，1995年</p></td>
<td><p>柳局柳段<br />
（柳州铁路局柳州机务段）</p></td>
<td><p>2010年8月</p></td>
<td><p>防寒型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东风7J型柴油机车.md" title="wikilink">东风7J型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>北京二七机车厂，2003年</p></td>
<td><p>京局京段<br />
（北京铁路局北京机务段）</p></td>
<td><p>2010年7月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东风8型柴油机车.md" title="wikilink">东风8型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>戚墅堰机车车辆工厂，1984年</p></td>
<td><p>武局南段<br />
（武汉铁路局武昌南机务段）</p></td>
<td><p>2010年8月</p></td>
<td><p>试验型</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/NY5型柴油机车.md" title="wikilink">NY5型</a></p></td>
<td><p>0003</p></td>
<td><p>西德<a href="../Page/亨舍尔.md" title="wikilink">亨舍尔公司</a>，1967年</p></td>
<td><p>京局京段<br />
（北京铁路局北京机务段）</p></td>
<td><p>2003年9月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NY6型柴油机车.md" title="wikilink">NY6型</a></p></td>
<td><p>0007</p></td>
<td><p>西德<a href="../Page/亨舍尔.md" title="wikilink">亨舍尔公司</a>，1972年</p></td>
<td><p>铁道部专运处</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/NY6型柴油机车.md" title="wikilink">NY6型</a></p></td>
<td><p>0009</p></td>
<td><p>西德<a href="../Page/亨舍尔.md" title="wikilink">亨舍尔公司</a>，1972年</p></td>
<td><p>铁道部专运处</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ND3型柴油机车.md" title="wikilink">ND3型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>罗马尼亚<a href="../Page/克拉约瓦电力机车设备.md" title="wikilink">克拉约瓦电力机车设备公司</a>，1984年</p></td>
<td><p>上局合段<br />
（上海铁路局合肥机务段）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ND4型柴油机车.md" title="wikilink">ND4型</a></p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>法国<a href="../Page/阿尔斯通.md" title="wikilink">阿尔斯通公司</a>，1973年</p></td>
<td><p>京局丰段<br />
（北京铁路局丰台机务段）</p></td>
<td><p>2013年1月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ND5型柴油机车.md" title="wikilink">ND5型</a></p></td>
<td><p>0049</p></td>
<td><p>美国<a href="../Page/通用电气.md" title="wikilink">通用电气公司宾夕法尼亚州伊利工厂</a>，1984年</p></td>
<td><p>沈局苏段<br />
（沈阳铁路局苏家屯机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td><p>Ⅰ型车</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ND5型柴油机车.md" title="wikilink">ND5型</a></p></td>
<td><p>0422</p></td>
<td><p>美国<a href="../Page/通用电气.md" title="wikilink">通用电气公司宾夕法尼亚州伊利工厂</a>，1986年</p></td>
<td><p>沈局苏段<br />
（沈阳铁路局苏家屯机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td><p>Ⅱ型车</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [电力机车](../Page/电力机车.md "wikilink")

[China_Railways_SS1008_20111007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_SS1008_20111007.jpg "fig:China_Railways_SS1008_20111007.jpg")
[China_Railways_SS5_0001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railways_SS5_0001.jpg "fig:China_Railways_SS5_0001.jpg")內的韶山5型0001号机车\]\]
[ChinaRailwayMuseum-8G-002\&ND4-15.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ChinaRailwayMuseum-8G-002&ND4-15.JPG "fig:ChinaRailwayMuseum-8G-002&ND4-15.JPG")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型号</p></th>
<th><p>编号</p></th>
<th><p>生产厂家</p></th>
<th><p>入馆前配属</p></th>
<th><p>入馆时间</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韶山1型电力机车.md" title="wikilink">韶山1型</a></p></td>
<td><p>008</p></td>
<td><p><a href="../Page/株洲电力机车.md" title="wikilink">株洲电力机车工厂</a>，1969年</p></td>
<td><p>成局贵段<br />
（成都铁路局贵阳机务段）</p></td>
<td><p>2003年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韶山3型电力机车.md" title="wikilink">韶山3型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p><a href="../Page/株洲电力机车.md" title="wikilink">田心机车车辆工厂</a>，1979年</p></td>
<td><p>呼局包段<br />
（呼和浩特铁路局包头西机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td><p>后期按<br />
韶山3型4000系<br />
标准进行改造</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韶山5型电力机车.md" title="wikilink">韶山5型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p>株洲电力机车工厂，1990年，</p></td>
<td><p>郑局郑段<br />
（郑州铁路局郑州机务段）</p></td>
<td><p>2008年1月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韶山6型电力机车.md" title="wikilink">韶山6型</a></p></td>
<td><p>0002</p></td>
<td><p>株洲电力机车工厂，1991年，</p></td>
<td><p>郑局乡段<br />
（郑州铁路局新乡机务段）</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/6K型电力机车.md" title="wikilink">6K型</a></p></td>
<td><p>002</p></td>
<td><p>日本<a href="../Page/川崎重工业.md" title="wikilink">川崎重工业</a><a href="../Page/三菱电机.md" title="wikilink">三菱电机</a>，1987年</p></td>
<td><p>郑局洛段<br />
（郑州铁路局洛阳机务段）</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>原002号机车在发生<a href="http://news.sina.com.cn/c/2006-06-09/07319158801s.shtml">事故</a>后报废， 后车号与009号机车进行互换。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韶山8型电力机车.md" title="wikilink">韶山8型</a></p></td>
<td><p>0001</p></td>
<td><p><a href="../Page/株洲电力机车.md" title="wikilink">株洲电力机车工厂</a>，1994年</p></td>
<td><p>广铁广段<br />
（广州局集团广州机务段）</p></td>
<td><p>未定</p></td>
<td><p>机车已于2018年6月10日獲准除籍，但機車送藏入馆计划仍有变数，至今仍在運用</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/8K型电力机车.md" title="wikilink">8K型</a></p></td>
<td><p>008 A/B</p></td>
<td><p>法国<a href="../Page/五十赫兹集团.md" title="wikilink">五十赫兹集团</a>，1987年</p></td>
<td><p>京局丰段<br />
（北京铁路局丰台机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/8G型电力机车.md" title="wikilink">8G型</a></p></td>
<td><p>002 A/B</p></td>
<td><p>苏联<a href="../Page/诺沃切尔卡斯克电力机车厂.md" title="wikilink">诺沃切尔卡斯克电力机车厂</a>，1987年</p></td>
<td><p>太局侯段<br />
（太原铁路局侯马机务段）</p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 动车组

[China_Star_in_China_Railway_Museum.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Star_in_China_Railway_Museum.JPG "fig:China_Star_in_China_Railway_Museum.JPG")

  - DJJ2[中华之星](../Page/中华之星.md "wikilink")（[大同电力机车](../Page/大同电力机车.md "wikilink")、[长春轨道客车](../Page/长春轨道客车.md "wikilink")、[四方机车车辆厂](../Page/四方机车车辆厂.md "wikilink")，2002年制造，沈局沈段）

### 其它车辆

[YZ22_29736@CRM_(20150709134045).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:YZ22_29736@CRM_\(20150709134045\).JPG "fig:YZ22_29736@CRM_(20150709134045).JPG")
[Couches_in_China_Railway_Museum.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Couches_in_China_Railway_Museum.jpg "fig:Couches_in_China_Railway_Museum.jpg")“[大陆](../Page/大陆号列车.md "wikilink")”号特快列车的展望车，后改为[中国铁道部部长](../Page/中华人民共和国铁道部.md "wikilink")[吕正操的专用车厢](../Page/吕正操.md "wikilink")\]\]
[CA18_90415@CRM_(20150709140543).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CA18_90415@CRM_\(20150709140543\).JPG "fig:CA18_90415@CRM_(20150709140543).JPG")
[XL21_3318@CRM_(20150709141511).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:XL21_3318@CRM_\(20150709141511\).JPG "fig:XL21_3318@CRM_(20150709141511).JPG")
[Beijing_Subway_T1215.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beijing_Subway_T1215.jpg "fig:Beijing_Subway_T1215.jpg")
馆内也收藏由铁道部专运处下放的公务车、[中国铁路18型客车](../Page/中国铁路18型客车.md "wikilink")、[19型客车](../Page/中国铁路19型客车.md "wikilink")、[21型客车](../Page/中国铁路21型客车.md "wikilink")、[22型客车](../Page/中国铁路22型客车.md "wikilink")、各种货车、特种运输车辆、[DK16等轨道车辆](../Page/北京地铁DK16型电动车组.md "wikilink")。

## 相关条目

  - [中华人民共和国铁路运输](../Page/中华人民共和国铁路运输.md "wikilink")
  - [中华人民共和国铁道部](../Page/中华人民共和国铁道部.md "wikilink")
  - [中国国家铁道试验中心（东郊分院）](../Page/中国国家铁道试验中心（东郊分院）.md "wikilink")
  - [沈阳铁路陈列馆](../Page/沈阳铁路陈列馆.md "wikilink")
  - [上海铁路博物馆](../Page/上海铁路博物馆.md "wikilink")
  - [呼伦贝尔扎兰屯中东铁路博物馆](../Page/呼伦贝尔扎兰屯中东铁路博物馆.md "wikilink")
  - [牡丹江中东铁路博物馆](../Page/牡丹江中东铁路博物馆.md "wikilink")
  - [中东铁路历史文化穆棱陈列馆](../Page/中东铁路历史文化穆棱陈列馆.md "wikilink")
  - [石家庄铁路博物馆](../Page/石家庄铁路博物馆.md "wikilink")
  - [云南铁路博物馆](../Page/云南铁路博物馆.md "wikilink")
  - [广州共和村社区铁路文化博物馆](../Page/广州共和村社区铁路文化博物馆.md "wikilink")
  - [海南铁路博物馆](../Page/海南铁路博物馆.md "wikilink")
  - [胶济铁路博物馆](../Page/胶济铁路博物馆.md "wikilink")
  - [陇海铁路博物馆](../Page/陇海铁路博物馆.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [中国铁道博物馆](http://www.china-rail.org)

{{-}}

[Category:北京市博物馆](../Category/北京市博物馆.md "wikilink")
[Category:中国国家铁路集团有限公司](../Category/中国国家铁路集团有限公司.md "wikilink")
[Category:中国铁路博物馆](../Category/中国铁路博物馆.md "wikilink")
[京](../Category/国家二级博物馆.md "wikilink")

1.
2.  关于调整部科学技术馆领导体制的决定（铁编〔1993〕1号文件）
3.
4.
5.
6.
7.